О, любо нам  ! Как  месяц полный
Адриатические волны
Подернет зыбким серебром,
И как пловец, звуча веслом,
Стремит гондолы бег урочный
И мчит волна напев полночный.
И любо нам, как ветерок
С  листка порхает  на листок
И сумрак тень свою наводит,
Звезда вечерняя восходит
Иль радуга в красе цветной
На лоно опершись морское
Огнистой, нежной полосой
Обхватит  небо голубое.
И любо мне, спеша домой,
Как ненаемный сторож  мой,
Собака добрая залает,
И знать о том, как  любо мне,
Меня любовно ожидает,
И видит, как войду я к ней,
Что взор ее при мне светлей ;
И, как под шум  струи ленивой
Мне любо тихо вдаться сну,
И любо ласточкой и гривой
Быть на заре пробуждену ;
И любо слушать пчел жужжанье
И песни дев,  и струн  певцов
Любимый звон, и лепетанье
Детей, и прелесть первых  слов.
